## Описание

Программа реализует затемнение и осветление цвета на определённый процент.

## Запуск

Команда запуска: *$ python DL.py*

Программа поддерживает пользовательский интерфейс:

![alt Терминал](https://i.postimg.cc/Qt2kvPZX/terminal.png)

Окно с надписью *Цвет:* принимает цвет вида #RRGGBB

Окно с надписью *Процент:* принимает целые числа в интервале [0, 100]

Для выполнения программы следует нажать на кнопку *Запуск*.

В случае неправильного ввода данных в графе с надписью *Результат:* выведется сообщение *Введены некорректные данные*.

В противном случае выведется сообщение с результатом работы программы.

## Структура

Программа состоит из следующих модулей:
* DL.py
* test_DL.py
* user_interface.py

### Модуль DL.py

Содержит следующие функции:
* f_round
* darken
* lighten

#### Функция f_round

`f_round(number: float) -> int`

Функция реализует округление вниз.

#### Функция darken

`darken(color: str, percent: int) -> str`

Функция реализует затемнение цвета на определённый процент.

Принимает цвет вида RRGGBB;
Создаёт список из трёх каналов цвета, переведённых в целые числа; 
Каждый канал проходит процедуру затемнения, путём вычитания из числа его округлённой процентной части; 
Значения затемнённых каналов цвета приводятся к виду RRGGBB.

Пример работы функции:
```
darken('99CCFF', 50)
'4D6680'
darken('FFFFFF', 0)
'FFFFFF'
darken('FFFFFF', 100)
'000000'
```


#### Функция lighten

`lighten(color: str, percent: int) -> str`

Функция реализует осветление цвета на определённый процент.

Принимает цвет вида RRGGBB;
Создаёт список из трёх каналов цвета, переведённых в целые числа; 
Каждый канал проходит процедуру осветления, путём сложения числа и его округлённой процентной части; 
Значения осветлённых каналов цвета приводятся к виду RRGGBB.

Если целочисленное значение канала цвета равно 0, осветлённое значение находится путём умножения 
максимального значения канала (255) на процент.

Пример работы функции:
```
lighten('99CCFF', 50)
'E5FFFF'
lighten('000000', 0)
'000000'
lighten('000000', 100)
'FFFFFF'
```

### Модуль test_DL.py

Содержит модульные тесты функций *f_round*, *darken*, *lighten* модуля *DL.py*.

### Модуль user_interface.py

Содержит класс *MainWindow* реализующий пользовательский интерфейс.

## Дополнительно

Калькулятор Darken/Lighten от George Antonakos: [Darken/Lighten Hex Calculator](https://codepen.io/Loutrinos/pen/dWjRKE)
